【美源髮采】店員聲稱相似貨是日版 日總公司證失實將展開調查

坊間有逾數十個染髮產品品牌，其中「美源髮采」較為人熟悉。《香港01》近月巡查坊間多間藥房，搜羅11款與美源髮采包裝近似的產品，部分售價更與美源相近。在推銷過程中，其中3名藥房店員在向記者指稱，有關貨品是「美源髮采」日版正貨。有法律界人士指出，若店員在推銷過程中，將相似貨品當另一牌子推銷，或違反《商品說明條例》。
美源髮采日本總公司接獲《香港01》查詢後，證實記者搜羅的11款產品並非由該公司生產；又指本港市面售賣影射貨問題嚴重，總公司正研究對策。

《香港01》今年9月到上水、旺角及土瓜灣等區多間藥房，搜羅11款包裝與美源髮采近似的貨品，售價介乎37元至50元。記者其後到貼有「正版正貨承諾」標貼的屈臣氏荃灣分店，購買每盒售價45.9元的美源髮采作比對，發現這些產品與從屈臣氏購得的美源髮采，包裝有不少相似之處。

這11款產品的牌子名稱多是日文，有採用四字平假名，也有採用四字片假名，另兩款採用英文。雖然全不一樣，但驟眼看它們外觀相當近似。灰色包裝盒上「基本套路」多是左女右男黑白剪影，再加上綠葉作點綴，其中兩款的男剪影疑似影星周潤發及梁朝偉。有趣的是，其中一款懷疑相似貨盒面寫上定價為4,800日元，即為約330港元，明顯不太合理。

根據Google搜尋，將牌子名稱翻譯過來，其中「コトドリ」其實是澳洲常見鳥類「華麗琴鳥」，以及蜜蜂、鴛鴦、布穀鳥、牛背鷺等。

在購買這11款相似貨過程中，3名藥房店員聲稱貨品是日版美源髮采，部分具防脫髮、防致敏功能，品質及功效更勝港版，「啲客話日版美源比港牌好用。」

律師梁永鏗表示，若藥房職員在推銷過程中將相似貨當正貨推銷，便有可能觸犯《商品說明條例》中的虛假商品說明。他指，放蛇行動中若店員多次表示貨品為「日版美源」，以加強說服力，由於消費者所認知的染髮產品「美源」只有「美源髮采」，故店員已有可能觸犯法例。

射精，係咪只係一場又一場嘅悲歡離合？